
\phantomsection \label{subsubsec:SAE461}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE461}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE461}{SAÉ4.ROM.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Déployer une infrastructure opérateur et ses services clients} % SAÉ-ROM-45 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1l-3HXoCxqJ_Qpv64JCQbPPZlBIlRhMFbE9v1_RPxp3s/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{31h}, dont 19h CM/TD et 12h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {50}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{31h}, dont 19h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {50}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{61}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Les opérateurs de télécommunications fournissent des services aux
clients finaux et aux autres opérateurs. Les principaux services sont
l'accès à Internet, le service de téléphonie, les services vidéo (\textabbrv{IP}TV,
VoD) et les services de VPN pour les entreprises. Le professionnel R\&T
spécialisé en Réseaux Opérateurs et Multimédia doit donc déployer et
administrer ces services.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel ROM déploie tout ou partie de l'infrastructure d'un
réseau opérateur~: accès, collecte et cœur de réseau. Il assure le
déploiement de services comme les VPN, les services d'accès à Internet
(PP\textabbrv{PoE}, I\textabbrv{PoE}), de routage multicast pour les services vidéos. Il peut
avoir besoin de virtualisation et d'automatisation pour (par exemple)~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  le déploiement automatisé d'une configuration de routeur par scripts
  (Python, Powershell, Bash)\,;
\item
  le déploiement automatisé de configurations sur des téléphones~:
  SetTop Box (TR-69)\,;
\item
  le déploiement d'un service dans un conteneur (Docker).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01ROM} \textit{Administrer les réseaux d'accès fixes et mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02ROM} \textit{Virtualiser des services réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04ROM} \textit{Gérer le routage/commutation et les interconnexions}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05ROM} \textit{Automatiser la gestion des équipements réseaux}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} Anglais professionnel 2
\tabularnewline
\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Préparer l’insertion professionnelle
\tabularnewline
\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R461}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.10}} Opérateur de télécom
\tabularnewline
\hyperlink{R462}{\textcolor{ressourceC}{R4.ROM.09}} Outils DevOps
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE461Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE461Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Coeur MPLS, VPN MPLS, \textabbrv{VRF}, \textabbrv{IP}V6 (collecte et accès, remplacement des
  CG \textabbrv{NAT}), Multi-sites/Multi-Clients,
  Mise en situation avec un transport réseau structurant (boucle SDH,
  WDM).
\item
  TE - PP\textabbrv{PoE} - VPN L2
\item
  Ansible déploiement de configurations de routeur
\item
  IGMP snooping
\end{itemize}
On pourra mettre en œuvre un premier niveau d'automatisation (fonctions
simples) avec Ansible. \\
\hline
\end{tabular}
